{"config":{"lang":["en"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"Gu\u00eda de Configuraci\u00f3n de Odoo (Equipo 4)","text":""},{"location":"#tabla-de-contenidos","title":"Tabla de Contenidos","text":"<ol> <li>Paso 1 - Configuraci\u00f3n</li> <li>Informaci\u00f3n general de la empresa</li> <li>Instalaci\u00f3n de idiomas y m\u00f3dulos</li> <li> <p>Configuraci\u00f3n b\u00e1sica de tu sistema Odoo</p> </li> <li> <p>Paso 2 - Usuarios</p> </li> <li>Creaci\u00f3n de usuarios del sistema</li> <li>Alta de empleados, clientes y proveedores</li> <li> <p>Definici\u00f3n de roles y derechos de acceso</p> </li> <li> <p>Paso 3 - Inventario</p> </li> <li>Creaci\u00f3n de categor\u00edas de productos</li> <li>Alta de nuevos productos en inventario</li> <li> <p>Configuraci\u00f3n de stock y ubicaciones</p> </li> <li> <p>Paso 4 - Gesti\u00f3n de una Compra</p> </li> <li>Creaci\u00f3n de pedidos de compra a proveedores</li> <li>Gesti\u00f3n de proveedores y stock de productos</li> <li> <p>Manejo de facturas de compra</p> </li> <li> <p>Paso 5 - Gesti\u00f3n de una Venta</p> </li> <li>Creaci\u00f3n de pedidos de venta a clientes</li> <li>Gesti\u00f3n de datos de clientes y entrega de productos</li> <li>Manejo de facturas y pagos</li> </ol>"},{"location":"paso1/","title":"Configuraci\u00f3n: Informaci\u00f3n general empresa, instalaci\u00f3n de idiomas y m\u00f3dulos","text":""},{"location":"paso1/#tabla-de-contenidos","title":"Tabla de Contenidos","text":"<ol> <li>Darse de alta en Odoo</li> <li>Ajustes</li> <li>Gesti\u00f3n de la empresa</li> <li>Nombre Empresa</li> <li>Idiomas</li> <li>Aplicaciones</li> <li>Instalaci\u00f3n confirmada</li> <li>Conclusi\u00f3n</li> </ol>"},{"location":"paso1/#documentacion-de-imagenes-de-configuracion-y-uso-en-odoo","title":"Documentaci\u00f3n de Im\u00e1genes de Configuraci\u00f3n y Uso en Odoo","text":"<p>Este documento describe detalladamente las im\u00e1genes relacionadas con la configuraci\u00f3n y uso de Odoo, siguiendo el flujo l\u00f3gico de inicio de sesi\u00f3n, configuraci\u00f3n inicial y personalizaci\u00f3n del sistema.</p>"},{"location":"paso1/#1-darse-de-alta-en-odoo","title":"1. Darse de alta en Odoo","text":"<p>Para acceder a Odoo, primero se presenta la pantalla de inicio de sesi\u00f3n, donde el usuario debe ingresar sus credenciales, como correo electr\u00f3nico o nombre de usuario y contrase\u00f1a. Una vez completados los campos, se utiliza el bot\u00f3n de inicio de sesi\u00f3n para acceder a la plataforma, lo que da paso a la interfaz principal de trabajo.</p> <p></p>"},{"location":"paso1/#2-ajustes","title":"2. Ajustes","text":"<p>Tras ingresar, es importante dirigirse al apartado de Ajustes, que permite configurar las opciones principales del sistema. Desde esta secci\u00f3n, se pueden personalizar los idiomas disponibles en la plataforma, habilitar funcionalidades espec\u00edficas y gestionar par\u00e1metros generales y avanzados para adecuar la herramienta a los requerimientos de la empresa.</p> <p></p>"},{"location":"paso1/#3-gestion-de-la-empresa","title":"3. Gesti\u00f3n de la empresa","text":"<p>En el siguiente paso, es esencial configurar la informaci\u00f3n relacionada con la compa\u00f1\u00eda. Desde el apartado de Gesti\u00f3n de Compa\u00f1\u00eda, se pueden definir elementos clave como el nombre de la empresa, su direcci\u00f3n f\u00edsica y fiscal, y cargar un logotipo u otros elementos visuales que reflejen la identidad corporativa. Estos datos son esenciales, ya que aparecer\u00e1n en documentos oficiales como facturas, contratos y reportes.</p>"},{"location":"paso1/#4-nombre-empresa","title":"4. Nombre Empresa","text":"<p>Dentro de las opciones de gesti\u00f3n empresarial, es crucial definir el nombre de la empresa correctamente, ya que este ser\u00e1 utilizado en los documentos que genera autom\u00e1ticamente Odoo. Este dato es fundamental para garantizar una correcta representaci\u00f3n de la identidad corporativa en las comunicaciones oficiales.  </p>"},{"location":"paso1/#_1","title":"Configuraci\u00f3n_general","text":""},{"location":"paso1/#5-idiomaspng","title":"5. idiomas.PNG","text":"<p>En cuanto a la personalizaci\u00f3n de idiomas, se realizaron ajustes para que el sistema soporte espa\u00f1ol, ingl\u00e9s y franc\u00e9s, siendo el espa\u00f1ol configurado como el idioma principal. Adem\u00e1s, se verificaron las traducciones disponibles en los diferentes m\u00f3dulos del sistema para asegurar que la experiencia de usuario fuera coherente y que todos los men\u00fas, secciones y funciones estuvieran correctamente localizados en el idioma seleccionado. </p> <p> </p>"},{"location":"paso1/#7-aplicaciones","title":"7. Aplicaciones","text":"<p>Una vez completada la configuraci\u00f3n b\u00e1sica, se procedi\u00f3 a la instalaci\u00f3n de aplicaciones desde el apartado de Aplicaciones. Entre los m\u00f3dulos instalados se encuentran el CRM, para la gesti\u00f3n de relaciones con los clientes; el m\u00f3dulo de Inventario, para el control de stock y la log\u00edstica; y el m\u00f3dulo de Facturaci\u00f3n, para la emisi\u00f3n de facturas personalizadas. Estas herramientas ampl\u00edan significativamente las funcionalidades del sistema, asegurando que pueda cubrir todas las necesidades operativas de la empresa.</p> <p></p>"},{"location":"paso1/#8-instaladopng","title":"8. instalado.PNG","text":"<p>Finalmente, tras instalar las aplicaciones necesarias, se verific\u00f3 que cada m\u00f3dulo funcionara correctamente y estuviera disponible para su uso. Este paso de confirmaci\u00f3n asegura que la plataforma est\u00e1 lista para gestionar de manera eficiente las operaciones de la empresa y que cada detalle configurado est\u00e1 en l\u00ednea con las necesidades espec\u00edficas del negocio.</p>"},{"location":"paso1/#_2","title":"Configuraci\u00f3n_general","text":""},{"location":"paso1/#conclusion","title":"Conclusi\u00f3n","text":"<p>En conclusi\u00f3n, la personalizaci\u00f3n y configuraci\u00f3n de Odoo se ha realizado de manera meticulosa, incluyendo ajustes de idiomas, personalizaci\u00f3n de datos de la empresa e instalaci\u00f3n de m\u00f3dulos clave. Gracias a este proceso, el sistema ahora est\u00e1 completamente preparado para optimizar las operaciones de la empresa y ofrecer una experiencia adaptada a los requerimientos particulares.</p>"},{"location":"paso2/","title":"Usuarios: Alta de Usuarios del Sistema, Empleados, Clientes y Proveedores","text":""},{"location":"paso2/#tabla-de-contenidos","title":"Tabla de Contenidos","text":"<ol> <li>Creaci\u00f3n de Usuarios del Sistema en Odoo </li> <li>Paso 1: Acceder al M\u00f3dulo de Ajustes </li> <li>Paso 2: Crear un Nuevo Usuario </li> <li> <p>Im\u00e1genes de los Usuarios del Sistema </p> </li> <li> <p>Creaci\u00f3n de Empleados </p> </li> <li>Paso 1: Acceder al M\u00f3dulo de Empleados </li> <li>Paso 2: Crear los Empleados </li> <li> <p>Im\u00e1genes de los Empleados </p> </li> <li> <p>Creaci\u00f3n de Clientes </p> </li> <li>Paso 1: Acceder al M\u00f3dulo de Facturaci\u00f3n </li> <li>Paso 2: Crear Clientes </li> <li> <p>Im\u00e1genes de los Clientes </p> </li> <li> <p>Creaci\u00f3n de Proveedores </p> </li> <li>Paso 1: Acceder al M\u00f3dulo de Compras </li> <li>Paso 2: Crear Proveedores </li> <li>Im\u00e1genes de los Proveedores</li> </ol>"},{"location":"paso2/#1-creacion-de-usuarios-del-sistema-en-odoo","title":"1. Creaci\u00f3n de Usuarios del Sistema en Odoo","text":""},{"location":"paso2/#paso-1-acceder-al-modulo-de-ajustes","title":"Paso 1: Acceder al M\u00f3dulo de Ajustes","text":"<ol> <li>Accede a Odoo e inicia sesi\u00f3n con tu cuenta de administrador.</li> <li>Ve a Ajustes en el men\u00fa principal.</li> </ol>"},{"location":"paso2/#paso-2-crear-un-nuevo-usuario","title":"Paso 2: Crear un Nuevo Usuario","text":"<ol> <li>Dentro del m\u00f3dulo de Ajustes, busca la opci\u00f3n Usuarios y Empresas y selecciona Usuarios.</li> <li>Haz clic en el bot\u00f3n Crear para a\u00f1adir un nuevo usuario.</li> <li>Rellena los siguientes campos:</li> <li>Nombre: Ingresa el nombre del usuario, en nuestro caso son: Ana Mar\u00eda Rodr\u00edguez Mendez y Rimsha.</li> <li>Guardar el usuario.</li> </ol>"},{"location":"paso2/#imagenes-de-los-usuarios-del-sistema","title":"Im\u00e1genes de los Usuarios del Sistema:","text":"<ul> <li>Creamos el primer usuario Ana Mar\u00eda Rodr\u00edguez Mendez.</li> </ul> <ul> <li>Creamos el segundo usuario Rimsha.</li> </ul> <ul> <li>Aspecto final de los usuarios del sistema.</li> </ul>"},{"location":"paso2/#2-creacion-de-empleados","title":"2. Creaci\u00f3n de Empleados","text":""},{"location":"paso2/#paso-1-acceder-al-modulo-de-empleados","title":"Paso 1: Acceder al M\u00f3dulo de Empleados","text":"<ol> <li>Accede al m\u00f3dulo de Empleados desde el men\u00fa de Odoo.</li> <li>Dentro del m\u00f3dulo, selecciona la opci\u00f3n Crear para a\u00f1adir un nuevo empleado.</li> </ol>"},{"location":"paso2/#paso-2-crear-los-empleados","title":"Paso 2: Crear los Empleados","text":"<ol> <li>Para crear a Ana Mar\u00eda Rodr\u00edguez Mendez:  </li> </ol> <p>Departamento: Selecciona Inform\u00e1tica.  </p> <p>Puesto de trabajo: Asigna Portavoz.  </p> <p>Gerente: Ingresa el nombre de Ana Mar\u00eda Rodr\u00edguez Mendez. </p> <ol> <li>Para crear a Laura Alonso Borbolla:  </li> </ol> <p>Departamento: Selecciona Inform\u00e1tica.  </p> <p>Puesto de trabajo: Asigna Secretaria.  </p> <p>Gerente: Ingresa el nombre de Laura Alonso Borbolla. </p> <ol> <li>Para crear a Mario Fern\u00e1ndez Puente:  </li> </ol> <p>Departamento: Selecciona Inform\u00e1tica.   </p> <p>Puesto de trabajo: Asigna Investigador.  </p> <p>Gerente: Ingresa el nombre de Mario Fern\u00e1ndez Puente. </p> <ol> <li>Para crear a Rimsha:  </li> </ol> <p>Departamento: Selecciona Ventas. </p> <p>Puesto de trabajo: Asigna Responsable de Ventas y Productos.  </p> <p>Gerente: Ingresa el nombre de Rimsha. </p>"},{"location":"paso2/#imagenes-de-los-empleados","title":"Im\u00e1genes de los Empleados","text":"<p>Aspecto final de los empleados. </p>"},{"location":"paso2/#3-creacion-de-clientes","title":"3. Creaci\u00f3n de Clientes","text":""},{"location":"paso2/#paso-1-acceder-al-modulo-de-facturacion","title":"Paso 1: Acceder al M\u00f3dulo de Facturaci\u00f3n","text":"<ol> <li>Desde el men\u00fa de Odoo, accede a Facturaci\u00f3n.</li> <li>Selecciona la opci\u00f3n Clientes dentro de Facturaci\u00f3n.</li> </ol>"},{"location":"paso2/#paso-2-crear-clientes","title":"Paso 2: Crear Clientes","text":"<ol> <li>Clientes Corporativos:</li> <li>Para Abmicros Internet S.L.:<ul> <li>Direcci\u00f3n: Calle Jos\u00e9 Mar\u00eda Pereda, 42-44, Torrelavega, 39300, Cantabria</li> <li>Tel\u00e9fono: +34 942 89 52 61</li> <li>Correo Electr\u00f3nico: micros@abmicros.com</li> <li>Sitio Web: ABMICROS</li> <li>Etiquetas: AB1    </li> </ul> </li> <li> <p>Para ENTER SOLUCIONES INFORM\u00c1TOCAS:</p> <ul> <li>Direcci\u00f3n: Plaza de las Autonomias, 5 ground floor, 39300, Torrelavega</li> <li>Tel\u00e9fono: 42 808 505</li> <li>Correo Electr\u00f3nico: administracion@entersolucionesinformaticas.com</li> <li>Sitio Web: ENTER SOLUCIONES INFORM\u00c1TOCAS</li> <li>Etiquetas: ENI1    </li> </ul> </li> <li> <p>Clientes Individuales:</p> </li> <li>Para Mar\u00eda Ang\u00e9lica Fern\u00e1ndez Roza:<ul> <li>Direcci\u00f3n: P.\u00ba de Julio Hauzeur, 59, 39300 Torrelavega, Cantabria</li> <li>Puesto de Trabajo: Jefa</li> <li>Tel\u00e9fono: 1233456789</li> <li>Correo Electr\u00f3nico: afernandezroza@educantabria.es    </li> </ul> </li> <li>Para Luis Miguel Garc\u00eda Vel\u00e1zquez:<ul> <li>Direcci\u00f3n: P.\u00ba de Julio Hauzeur, 59, 39300 Torrelavega, Cantabria</li> <li>Puesto de Trabajo: Jef\u00e9</li> <li>Tel\u00e9fono: +34 942 89 03 16</li> <li>Correo Electr\u00f3nico: lgarciavelazquez@educantabria.es    </li> </ul> </li> </ol>"},{"location":"paso2/#imagenes-de-los-clientes","title":"Im\u00e1genes de los Clientes:","text":"<ul> <li>Aspecto final de los Clientes </li> </ul>"},{"location":"paso2/#4-creacion-de-proveedores","title":"4. Creaci\u00f3n de Proveedores","text":""},{"location":"paso2/#paso-1-acceder-al-modulo-de-compras","title":"Paso 1: Acceder al M\u00f3dulo de Compras","text":"<ol> <li>Desde el men\u00fa de Odoo, accede a Compras.</li> <li>Dentro del m\u00f3dulo, selecciona Pedidos de Proveedores.</li> </ol>"},{"location":"paso2/#paso-2-crear-proveedores","title":"Paso 2: Crear Proveedores","text":"<ol> <li>Proveedores:</li> <li> <p>Para Media Markt:</p> <ul> <li>Direcci\u00f3n: Prima Muntadas Building, C/ Solson\u00e9s, 2, Puerta C, 08820 - El Prat de Llobregat, Barcelona</li> <li>Tel\u00e9fono: +34 900 205 000</li> <li>Correo Electr\u00f3nico: customerservice@mediamarkt.es</li> <li>Sitio Web: Media Markt</li> <li>Etiquetas: MediaM1    </li> </ul> </li> <li> <p>Para PC Componentes:</p> <ul> <li>Direcci\u00f3n: Avda. Europa, Parcelas 2-5 y 2-6 Pol\u00edgono Industrial Las Salinas, 30840 Alhama de Murcia</li> <li>Tel\u00e9fono: +34 968 97 79 77</li> <li>Correo Electr\u00f3nico: support@pccomponentes.com</li> <li>Sitio Web: PC Componentes</li> <li>Etiquetas: PC1    </li> </ul> </li> </ol> <p>###Im\u00e1genes de los Proveedores:    - Aspecto final de los Proveedore </p>"},{"location":"paso3/","title":"INVENTARIO: ALTA DE CATEGOR\u00cdAS Y PRODUCTOS","text":""},{"location":"paso3/#tabla-de-contenidos","title":"Tabla de Contenidos","text":"<ol> <li>Creaci\u00f3n de Categor\u00edas de Productos </li> <li>Paso 1: Acceder al M\u00f3dulo de Inventario </li> <li>Paso 2: Crear Categor\u00edas de Productos </li> <li> <p>Lista de Categor\u00edas y Subcategor\u00edas </p> </li> <li> <p>Creaci\u00f3n de Productos </p> </li> <li>Paso 1: Acceder al M\u00f3dulo de Inventario </li> <li>Paso 2: Crear Productos y Asignarlos a Categor\u00edas </li> <li>Alta de Productos </li> </ol>"},{"location":"paso3/#1-creacion-de-categorias-de-productos","title":"1. Creaci\u00f3n de Categor\u00edas de Productos","text":""},{"location":"paso3/#paso-1-acceder-al-modulo-de-inventario","title":"Paso 1: Acceder al M\u00f3dulo de Inventario","text":"<ol> <li>Accede a Odoo e inicia sesi\u00f3n con tu cuenta de administrador.  </li> <li>En el men\u00fa principal, selecciona el m\u00f3dulo Inventario.  </li> <li>Dentro del m\u00f3dulo, dir\u00edgete a Configuraci\u00f3n y selecciona Categor\u00edas de productos.  </li> </ol>"},{"location":"paso3/#paso-2-crear-categorias-de-productos","title":"Paso 2: Crear Categor\u00edas de Productos","text":"<ol> <li>Dentro del apartado Categor\u00edas de productos, haz clic en el bot\u00f3n Crear.  </li> <li>Introduce el nombre de la categor\u00eda y selecciona si pertenece a una categor\u00eda principal o es una subcategor\u00eda.  </li> <li>Configura los ajustes necesarios, como tipo de stock y cuentas contables si aplica.  </li> <li>Guarda los cambios haciendo clic en Guardar.  </li> </ol>"},{"location":"paso3/#lista-de-categorias-y-subcategorias","title":"Lista de Categor\u00edas y Subcategor\u00edas","text":"<p>Se deben crear las siguientes categor\u00edas con sus respectivas subcategor\u00edas:  </p> <ol> <li>Electr\u00f3nica </li> <li>Auriculares  </li> <li>Cargador  </li> <li>C\u00e1mara  </li> <li>M\u00f3viles  </li> <li> <p>Relojes Inteligentes  </p> </li> <li> <p>Hardware </p> </li> <li>Disco SSD  </li> <li>Memoria RAM  </li> <li>Monitor Gaming  </li> <li>Procesador  </li> <li> <p>Tarjetas gr\u00e1ficas  </p> </li> <li> <p>Port\u00e1tiles </p> </li> <li>Redes y Conectividad  </li> <li>Cable Ethernet  </li> <li>Router  </li> <li>Servidor  </li> <li>Switch  </li> <li> <p>Tarjetas de red  </p> </li> <li> <p>Software y Licencias </p> </li> <li>Antivirus  </li> <li>Aplicaciones  </li> <li> <p>Sistema Operativo Windows  </p> </li> <li> <p>Electricidad (Categor\u00eda sin subcategor\u00edas espec\u00edficas) </p> </li> </ol>"},{"location":"paso3/#imagenes-de-la-creacion-de-categorias","title":"Im\u00e1genes de la Creaci\u00f3n de Categor\u00edas:","text":""},{"location":"paso3/#2-creacion-de-productos","title":"2. Creaci\u00f3n de Productos","text":""},{"location":"paso3/#paso-1-acceder-al-modulo-de-inventario_1","title":"Paso 1: Acceder al M\u00f3dulo de Inventario","text":"<ol> <li>Desde el men\u00fa de Odoo, accede al m\u00f3dulo Inventario.  </li> <li>Selecciona la opci\u00f3n Productos y luego haz clic en Crear.  </li> </ol>"},{"location":"paso3/#paso-2-crear-productos-y-asignarlos-a-categorias","title":"Paso 2: Crear Productos y Asignarlos a Categor\u00edas","text":"<ol> <li>Introduce el nombre del producto.  </li> <li>Selecciona la categor\u00eda del producto a la que pertenece.  </li> <li>Especifica detalles como:  </li> <li>C\u00f3digo de referencia </li> <li>Precio de venta </li> <li>Cantidad en stock </li> <li>Proveedor (opcional) </li> <li>Guarda los cambios haciendo clic en Guardar.  </li> </ol>"},{"location":"paso3/#dar-alta-de-cinco-productos","title":"Dar ALta de Cinco Productos","text":"<p>Aqu\u00ed se presentan cinco productos con sus respectivas categor\u00edas:  </p> <ol> <li>Categor\u00eda: Electricidad </li> <li> <p>TV LED 65\" - Samsung TU65DU7175UXXC </p> <ul> <li>Caracter\u00edsticas: UHD 4K, Procesador Crystal 4K, Smart TV, DVB-T2 (H.265), Negro. </li> </ul> </li> <li> <p>Categor\u00eda: Redes y Conectividad / Cable Ethernet </p> </li> <li> <p>Cable de Red RJ45 CAT8 U/FTP AWG 30 </p> <ul> <li>Caracter\u00edsticas: Hasta 40Gbps, 20m de longitud. </li> </ul> </li> <li> <p>Categor\u00eda: Electr\u00f3nica / C\u00e1mara </p> </li> <li> <p>Xiaomi Outdoor Camera AW300 </p> <ul> <li>Caracter\u00edsticas: C\u00e1mara IP WiFi de vigilancia exterior, resoluci\u00f3n 2K. </li> </ul> </li> <li> <p>Categor\u00eda: Electr\u00f3nica / Auriculares </p> </li> <li> <p>Apple AirPods 4 con Cancelaci\u00f3n Activa de Ruido </p> <ul> <li>Caracter\u00edsticas: Auriculares inal\u00e1mbricos con estuche de carga, reacondicionado. </li> </ul> </li> <li> <p>Categor\u00eda: Port\u00e1tiles </p> </li> <li>Port\u00e1til Acer Aspire 3 15 A315-44P <ul> <li>Caracter\u00edsticas: AMD Ryzen 7 5700U, 16GB RAM, 512GB SSD, Pantalla de 15.6\". </li> </ul> </li> </ol>"},{"location":"paso3/#imagenes-de-los-productos","title":"Im\u00e1genes de los Productos","text":""},{"location":"paso4/","title":"GESTI\u00d3N DE UNA COMPRA - PEDIDOS A PROVEEDORES","text":""},{"location":"paso4/#tabla-de-contenido","title":"Tabla de Contenido","text":"<ol> <li>Introducci\u00f3n </li> <li>Creaci\u00f3n de un pedido de compra </li> <li>Pedido de compra: P00001 </li> <li>Recepci\u00f3n de productos (WH/IN/00001) </li> <li>Otro pedido de compra: P00003 </li> <li>Recepci\u00f3n de productos (S00009) </li> <li>Captura de productos con nueva cantidad de stock </li> <li>Recursos adicionales </li> </ol>"},{"location":"paso4/#1-introduccion","title":"1. Introducci\u00f3n","text":"<p>La gesti\u00f3n de compras en Odoo es un proceso clave para mantener un flujo de stock adecuado en la empresa. En este paso, aprenderemos a:  </p> <ul> <li>Crear pedidos de compra a proveedores.  </li> <li>Confirmar pedidos y calcular el total con impuestos.  </li> <li>Recibir productos en el almac\u00e9n y verificar su stock.  </li> </ul> <p>El prop\u00f3sito de este proceso es garantizar que nuestra empresa pueda abastecerse de los productos necesarios para su funcionamiento y posterior venta.  </p> <p></p>"},{"location":"paso4/#2-creacion-de-un-pedido-de-compra","title":"2. Creaci\u00f3n de un pedido de compra","text":"<p>Para realizar un pedido de compra en Odoo, sigue estos pasos:  </p> <ol> <li>Ir al m\u00f3dulo de Compras.  </li> <li>Acceder a Productos de ventas.     </li> <li>Hacer clic en \"Nuevo\" para crear un pedido de compra.  </li> <li>Ingresar la informaci\u00f3n del proveedor, la moneda y la fecha de confirmaci\u00f3n.  </li> <li>Agregar los productos deseados, especificando cantidad y precio por unidad.  </li> <li>Confirmar el pedido y revisar los detalles antes de su procesamiento.  </li> </ol>"},{"location":"paso4/#3-pedido-de-compra-p00001","title":"3. Pedido de compra: P00001","text":"<p>Detalles del pedido: </p> <ul> <li>Proveedor: PC Componentes - B73347494  </li> <li>Moneda: EUR  </li> <li>Fecha de confirmaci\u00f3n: 07/02/2025 07:57:21  </li> <li>Llegada prevista: 07/02/2025 09:05:09  </li> <li>Estado: Pedir confirmaci\u00f3n  </li> </ul>"},{"location":"paso4/#productos-incluidos","title":"Productos incluidos:","text":"<ul> <li>[AIRPod4-ANC] Apple AirPods 4 con Cancelaci\u00f3n Activa  </li> <li>Cantidad: 15  </li> <li>Recibido: 0  </li> <li>Facturado: 0  </li> <li> <p>Precio por unidad: 50\u20ac  </p> </li> <li> <p>[AW300] Xiaomi Outdoor Camera IP WiFi  </p> </li> <li>Cantidad: 10  </li> <li>Recibido: 0  </li> <li>Facturado: 0  </li> <li> <p>Precio por unidad: 40\u20ac  </p> </li> <li> <p>[ACR-A3-R7-5700U-16-512-15] Port\u00e1til Acer Aspire 3 15\"  </p> </li> <li>Cantidad: 3  </li> <li>Recibido: 0  </li> <li>Facturado: 0  </li> <li>Precio por unidad: 340\u20ac  </li> </ul>"},{"location":"paso4/#totales","title":"Totales:","text":"<ul> <li>Base imponible: 2.170,00 \u20ac  </li> <li>IVA (21%): 455,70 \u20ac  </li> <li>Total: 2.625,70 \u20ac  </li> </ul>"},{"location":"paso4/#4-recepcion-de-productos-whin00001","title":"4. Recepci\u00f3n de productos (WH/IN/00001)","text":"<p>Una vez confirmado el pedido, los productos deben ser recibidos en el almac\u00e9n.  </p> <ul> <li>Recibir de: PC Componentes  </li> <li>Tipo de operaci\u00f3n: Electroshop S.L. Recepciones  </li> <li>Fecha programada: 10/02/2025 12:45:05  </li> <li>Fecha l\u00edmite: 07/02/2025 09:00:09  </li> <li>Documento de origen: PS00001  </li> </ul> <p> </p>"},{"location":"paso4/#5-otro-pedido-de-compra-p00003","title":"5. Otro pedido de compra: P00003","text":"<p>En este caso, realizamos un nuevo pedido con diferentes productos.  </p> <p>Detalles del pedido: </p> <ul> <li>Proveedor: PC Componentes - B73347494  </li> <li>Moneda: EUR  </li> <li>Fecha de confirmaci\u00f3n: 07/02/2025 10:21:39  </li> <li>Llegada prevista: 07/02/2025 10:20:41  </li> <li>Estado: Pedir confirmaci\u00f3n  </li> </ul>"},{"location":"paso4/#productos-incluidos_1","title":"Productos incluidos:","text":"<ul> <li>[RJ45-CAT8-20M] Cable de red RJ45 CAT8 U/FTP AWG 30  </li> <li>Cantidad: 50  </li> <li>Recibido: 0  </li> <li>Facturado: 0  </li> <li>Precio por unidad: 13\u20ac  </li> <li>Impuesto: 21%  </li> <li>Importe: 650,00\u20ac  </li> </ul>"},{"location":"paso4/#totales_1","title":"Totales:","text":"<ul> <li>Base imponible: 650,00 \u20ac  </li> <li>IVA (21%): 136,50 \u20ac  </li> <li>Total: 2.786,50 \u20ac  </li> </ul>"},{"location":"paso4/#6-recepcion-de-productos-whin00002","title":"6. Recepci\u00f3n de productos (WH/IN/00002)","text":"<p>Cuando los productos llegan a nuestro almac\u00e9n, se realiza la recepci\u00f3n en Odoo.  </p> <ul> <li>Recibir de: PC Componentes  </li> <li>Tipo de operaci\u00f3n: Electroshop S.L. Recepciones  </li> </ul> <p> </p>"},{"location":"paso4/#7-captura-de-productos-con-nueva-cantidad-de-stock","title":"7. Captura de productos con nueva cantidad de stock","text":"<p>Despu\u00e9s de completar la recepci\u00f3n de productos, el stock de la empresa se actualiza autom\u00e1ticamente en Odoo.  </p> <p>Stock de Cable de red RJ45 CAT8 U/FTP AWG 30 </p> <p></p> <p>Stock de Xiaomi Outdoor Camera IP WiF </p> <p></p> <p>Stock de Apple AirPods 4 con Cancelaci\u00f3n Activa </p> <p></p> <p>Stock de Port\u00e1til ACER 3 15</p> <p> </p>"},{"location":"paso4/#8-recursos-adicionales","title":"8. Recursos Adicionales","text":"<p>Si deseas profundizar en la gesti\u00f3n de compras en Odoo, aqu\u00ed tienes algunos tutoriales \u00fatiles:  </p> <ul> <li>ODOO Compras | Crear un pedido de compras sin realizar una solicitud de compra previa </li> <li>ODOO Compras | Entrada total de mercanc\u00eda en Odoo </li> <li>ODOO Compras | C\u00f3mo crear una solicitud de presupuesto </li> <li>ODOO Compras | C\u00f3mo imprimir una solicitud de compra </li> </ul>"},{"location":"paso4/#conclusion","title":"Conclusi\u00f3n","text":"<p>La gesti\u00f3n de compras en Odoo permite un control eficiente del inventario, asegurando que la empresa siempre tenga productos disponibles para la venta. Mediante la correcta ejecuci\u00f3n de pedidos y recepciones, garantizamos un flujo de trabajo organizado y optimizado.  </p> <p>Este proceso es fundamental para mejorar la log\u00edstica y la administraci\u00f3n de recursos dentro de la compa\u00f1\u00eda. </p>"},{"location":"paso5/","title":"GESTI\u00d3N DE UNA VENTA - PEDIDOS DE CLIENTES","text":""},{"location":"paso5/#tabla-de-contenidos","title":"Tabla de Contenidos","text":"<ol> <li>Introducci\u00f3n</li> <li>Creaci\u00f3n de un Pedido de Venta</li> <li>Facturaci\u00f3n del Pedido</li> <li>Confirmaci\u00f3n de Entrega</li> <li>Capturas de Pantalla</li> <li>Recursos Adicionales</li> </ol>"},{"location":"paso5/#introduccion","title":"Introducci\u00f3n","text":"<p>En este paso, realizaremos una venta en el sistema Odoo. Para ello, utilizaremos productos previamente comprados en el PASO 4, creando un pedido de cliente desde el m\u00f3dulo de ventas. Posteriormente, procederemos con la facturaci\u00f3n y confirmaci\u00f3n de entrega.</p> <p>Realizar un proceso de ventas eficiente es crucial para mantener una buena relaci\u00f3n con los clientes y garantizar un flujo constante de ingresos. En este paso, aprenderemos c\u00f3mo gestionar correctamente un pedido, asegurando que los productos vendidos est\u00e9n correctamente registrados y entregados.</p>"},{"location":"paso5/#_1","title":"Gesti\u00f3n_de_una_venta","text":""},{"location":"paso5/#creacion-de-un-pedido-de-venta","title":"Creaci\u00f3n de un Pedido de Venta","text":""},{"location":"paso5/#pasos-para-crear-un-pedido","title":"Pasos para crear un pedido:","text":"<ol> <li>Acceder al m\u00f3dulo de Ventas en Odoo.</li> <li>Ir a \"Presupuestos\" y crear un nuevo pedido.</li> <li>Detalles del pedido: </li> <li>N\u00famero de pedido: S00009  </li> <li>Cliente: ABMicros Internet S.L.  </li> <li>Fecha del pedido: 07/02/2025  </li> <li> <p>Condiciones de pago: 15 d\u00edas  </p> </li> <li> <p>A\u00f1adir productos: </p> </li> <li> <p>Producto: RJ45-CAT8-20M (Cable de red RJ45 CAT8 U/FTP AWG 30 hasta...)</p> <ul> <li>Cantidad: 20 unidades  </li> <li>Entregado: 0  </li> <li>Facturado: 0  </li> <li>Precio por unidad: 21,99\u20ac  </li> <li>Impuesto: 21%  </li> </ul> </li> <li> <p>Producto: AW300 (Xiaomi Outdoor Camera IP WiFi...)</p> <ul> <li>Cantidad: 5 unidades  </li> <li>Entregado: 0  </li> <li>Facturado: 0  </li> <li>Precio por unidad: 45,99\u20ac  </li> <li>Impuesto: 21%  </li> </ul> </li> <li> <p>Resumen de la venta: </p> </li> <li>Base imponible: 669,75\u20ac  </li> <li>IVA (21%): 140,65\u20ac  </li> <li> <p>Total: 810,40\u20ac  </p> </li> <li> <p>Confirmar el pedido y registrar la venta.</p> </li> </ol> <p>Registrar correctamente los productos vendidos es fundamental para mantener una gesti\u00f3n adecuada del inventario y evitar errores en la facturaci\u00f3n.</p> <p></p>"},{"location":"paso5/#facturacion-del-pedido","title":"Facturaci\u00f3n del Pedido","text":"<p>Despu\u00e9s de crear el pedido, procederemos a su facturaci\u00f3n: 1. Acceder al pedido S00009. 2. Generar la factura con los productos vendidos. 3. Verificar que los productos facturados coinciden con el pedido:    - RJ45-CAT8-20M:      - Cantidad facturada: 20      - Precio por unidad: 21,99\u20ac      - Impuesto: 21%    - AW300:      - Cantidad facturada: 5      - Precio por unidad: 45,99\u20ac      - Impuesto: 21%</p> <ol> <li>Confirmar la factura y registrar el pago.</li> </ol> <p> </p> <p>Un proceso de facturaci\u00f3n correcto garantiza que la empresa mantenga un control adecuado sobre sus ingresos y facilite la contabilidad.</p> <p></p>"},{"location":"paso5/#confirmacion-de-entrega","title":"Confirmaci\u00f3n de Entrega","text":"<p>Una vez facturado el pedido, es necesario gestionar la entrega: 1. Acceder al m\u00f3dulo de Inventario. 2. Validar el env\u00edo de productos al cliente. 3. Confirmar que los productos han sido entregados correctamente. 4. Verificar el stock actualizado tras la venta.</p> <p>Gestionar correctamente la entrega de productos ayuda a evitar retrasos y mejora la experiencia del cliente.</p> <p> </p>"},{"location":"paso5/#capturas-de-pantalla","title":"Capturas de Pantalla","text":"<ul> <li>Captura del stock actualizado de Cable RJ45</li> </ul> <ul> <li>Captura del stock actualizado de Xiomi C\u00e1mara</li> </ul>"},{"location":"paso5/#recursos-adicionales","title":"Recursos Adicionales","text":"<p>Para obtener m\u00e1s informaci\u00f3n sobre el proceso de ventas en Odoo, consulta los siguientes recursos:</p> <ul> <li>Visi\u00f3n general del m\u00f3dulo de Ventas en Odoo</li> <li>C\u00f3mo generar un presupuesto de ventas</li> <li>Confirmaci\u00f3n de un presupuesto y creaci\u00f3n de un pedido de ventas</li> <li>Gu\u00eda oficial de Odoo sobre ventas</li> </ul> <p>Con esto hemos finalizado el proceso de venta en Odoo. Ahora, nuestro pedido ha sido creado, facturado y entregado con \u00e9xito. Mantener un flujo de ventas eficiente es clave para el crecimiento de cualquier empresa. \u00a1Buen trabajo! </p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta1/","title":"Actas de reuni\u00f3n","text":"<p>EQUIPO 4</p> <p>UBICACI\u00d3N: IFO 04</p> <p>Fecha: 09/01/2025</p> <p>Asistentes: - Rimsha - Laura - Ana  </p> <p>Hora: 11:36</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta1/#llamada-al-orden","title":"Llamada al orden","text":"<p>Se realiza una primera reuni\u00f3n para distribuir los roles del equipo.</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta1/#lista-de-asistentes","title":"Lista de asistentes","text":"<ul> <li>Laura Alonso  </li> <li>Rimsha Iqbal  </li> <li>Ana Rodr\u00edguez</li> </ul>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta1/#aprobacion-de-las-actas-de-la-ultima-reunion","title":"Aprobaci\u00f3n de las actas de la \u00faltima reuni\u00f3n","text":"<p>Ana Rodr\u00edguez ley\u00f3 las actas y todos los participantes estaban de acuerdo.</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta1/#temas-por-resolver","title":"Temas por resolver","text":"<ul> <li>Roles de equipo  </li> <li>Creaci\u00f3n de plantilla de actas</li> </ul>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta1/#asuntos-nuevos","title":"Asuntos nuevos","text":"<p>No hay asuntos nuevos por el momento.</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta1/#levantamiento-de-la-sesion","title":"Levantamiento de la sesi\u00f3n","text":"<p>Ana levant\u00f3 la sesi\u00f3n en el aula IFO 04 a las 11:40.</p> <p>Actas entregadas por: Equipo 4</p> <p>Actas aprobadas por: Equipo 4</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta10/","title":"Actas de reuni\u00f3n","text":"<p>EQUIPO 4</p> <p>UBICACI\u00d3N: IFO 04</p> <p>Fecha: 30/01/2025</p> <p>Asistentes: - Rimsha - Laura - Ana - Mario  </p> <p>Hora: 10:36</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta10/#llamada-al-orden","title":"Llamada al orden","text":"<p>Se acaba de perfeccionar las 2 p\u00e1ginas con todas las instrucciones marcadas en el pdf proporcionado por el profesor. Continuamos con teor\u00eda del balanceo de cargas, necesarias para poder continuar con el proyecto.</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta10/#lista-de-asistentes","title":"Lista de asistentes","text":"<ul> <li>Laura Alonso  </li> <li>Rimsha Iqbal  </li> <li>Ana Rodr\u00edguez  </li> <li>Mario Fern\u00e1ndez</li> </ul>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta10/#aprobacion-de-las-actas-de-la-ultima-reunion","title":"Aprobaci\u00f3n de las actas de la \u00faltima reuni\u00f3n","text":"<p>Ana Rodr\u00edguez ley\u00f3 las actas y todos los participantes estaban de acuerdo.</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta10/#temas-por-resolver","title":"Temas por resolver","text":"<p>Empezar balanceo de cargas.</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta10/#asuntos-nuevos","title":"Asuntos nuevos","text":"<p>No hay asuntos nuevos por el momento.</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta10/#levantamiento-de-la-sesion","title":"Levantamiento de la sesi\u00f3n","text":"<p>Ana levant\u00f3 la sesi\u00f3n en el aula IFO 04 a las 11:40.</p> <p>Actas entregadas por: Equipo 4</p> <p>Actas aprobadas por: Equipo 4</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta11/","title":"Actas de reuni\u00f3n","text":"<p>EQUIPO 4</p> <p>UBICACI\u00d3N: IFO 04</p> <p>Fecha: 31/01/2025</p> <p>Asistentes: - Rimsha - Laura - Ana - Mario  </p> <p>Hora: 11:36</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta11/#llamada-al-orden","title":"Llamada al orden","text":"<p>En esta sesi\u00f3n comenzamos a preparar lo necesario para poder empezar con el balanceo, clonamos la m\u00e1quina Backend 1 para as\u00ed tener las 2 m\u00e1quinas pedidas en el proyecto, adem\u00e1s creamos la m\u00e1quina que ser\u00e1 proxy inverso.</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta11/#lista-de-asistentes","title":"Lista de asistentes","text":"<ul> <li>Laura Alonso  </li> <li>Rimsha Iqbal  </li> <li>Ana Rodr\u00edguez  </li> <li>Mario Fern\u00e1ndez</li> </ul>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta11/#aprobacion-de-las-actas-de-la-ultima-reunion","title":"Aprobaci\u00f3n de las actas de la \u00faltima reuni\u00f3n","text":"<p>Ana Rodr\u00edguez ley\u00f3 las actas y todos los participantes estaban de acuerdo.</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta11/#temas-por-resolver","title":"Temas por resolver","text":"<ul> <li>Crear el Nat Gateway.  </li> <li>Modificar la m\u00e1quina Backend 2 para estar dentro de la red p\u00fablica.</li> </ul>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta11/#asuntos-nuevos","title":"Asuntos nuevos","text":"<p>No hay asuntos nuevos por el momento.</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta11/#levantamiento-de-la-sesion","title":"Levantamiento de la sesi\u00f3n","text":"<p>Ana levant\u00f3 la sesi\u00f3n en el aula IFO 04 a las 11:40.</p> <p>Actas entregadas por: Equipo 4</p> <p>Actas aprobadas por: Equipo 4</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta12/","title":"Actas de reuni\u00f3n","text":"<p>EQUIPO 4</p> <p>UBICACI\u00d3N: IFO 04</p> <p>Fecha: 03/02/2025</p> <p>Asistentes: - Rimsha - Laura - Ana - Mario  </p> <p>Hora: 10:30</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta12/#llamada-al-orden","title":"Llamada al orden","text":"<p>Se realiza una reuni\u00f3n inicial para resolver las dudas iniciales, continuamos con el balanceo de cargas. En la sesi\u00f3n de hoy creamos el Nat Gateway con las configuraciones correctas, ya que en la anterior sesi\u00f3n se nos hab\u00eda quedado pendiente. Continuamos con teor\u00eda del proxy inverso para poder seguir avanzando. Realizamos el enrutamiento de tablas.</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta12/#lista-de-asistentes","title":"Lista de asistentes","text":"<ul> <li>Laura Alonso  </li> <li>Rimsha Iqbal  </li> <li>Ana Rodr\u00edguez  </li> <li>Mario Fern\u00e1ndez</li> </ul>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta12/#aprobacion-de-las-actas-de-la-ultima-reunion","title":"Aprobaci\u00f3n de las actas de la \u00faltima reuni\u00f3n","text":"<p>Ana Rodr\u00edguez ley\u00f3 las actas y todos los participantes estaban de acuerdo.</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta12/#temas-por-resolver","title":"Temas por resolver","text":"<p>Empezar a configurar la m\u00e1quina que hemos destinado para proxy.</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta12/#asuntos-nuevos","title":"Asuntos nuevos","text":"<p>No hay asuntos nuevos por el momento.</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta12/#levantamiento-de-la-sesion","title":"Levantamiento de la sesi\u00f3n","text":"<p>Ana levant\u00f3 la sesi\u00f3n en el aula IFO 04 a las 11:40.</p> <p>Actas entregadas por: Equipo 4</p> <p>Actas aprobadas por: Equipo 4</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta13/","title":"Actas de reuni\u00f3n","text":"<p>EQUIPO 4</p> <p>UBICACI\u00d3N: IFO 04</p> <p>Fecha: 03/02/2025</p> <p>Asistentes: - Rimsha - Laura - Ana - Mario  </p> <p>Hora: 10:30</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta13/#llamada-al-orden","title":"Llamada al orden","text":"<p>Se realiza una reuni\u00f3n inicial para resolver las dudas iniciales, continuamos con el balanceo de cargas. En la sesi\u00f3n de hoy creamos el Nat Gateway con las configuraciones correctas, ya que en la anterior sesi\u00f3n se nos hab\u00eda quedado pendiente. Continuamos con teor\u00eda del proxy inverso para poder seguir avanzando. Realizamos el enrutamiento de tablas.</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta13/#lista-de-asistentes","title":"Lista de asistentes","text":"<ul> <li>Laura Alonso  </li> <li>Rimsha Iqbal  </li> <li>Ana Rodr\u00edguez  </li> <li>Mario Fern\u00e1ndez</li> </ul>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta13/#aprobacion-de-las-actas-de-la-ultima-reunion","title":"Aprobaci\u00f3n de las actas de la \u00faltima reuni\u00f3n","text":"<p>Ana Rodr\u00edguez ley\u00f3 las actas y todos los participantes estaban de acuerdo.</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta13/#temas-por-resolver","title":"Temas por resolver","text":"<p>Empezar a configurar la m\u00e1quina que hemos destinado para proxy.</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta13/#asuntos-nuevos","title":"Asuntos nuevos","text":"<p>No hay asuntos nuevos por el momento.</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta13/#levantamiento-de-la-sesion","title":"Levantamiento de la sesi\u00f3n","text":"<p>Ana levant\u00f3 la sesi\u00f3n en el aula IFO 04 a las 11:40.</p> <p>Actas entregadas por: Equipo 4</p> <p>Actas aprobadas por: Equipo 4</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta2/","title":"Actas de reuni\u00f3n","text":"<p>EQUIPO 4</p> <p>UBICACI\u00d3N: IFO 04</p> <p>Fecha: 10/01/2025</p> <p>Asistentes: - Rimsha - Laura - Ana - Mario  </p> <p>Hora: 11:20</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta2/#llamada-al-orden","title":"Llamada al orden","text":"<p>Se realiza una primera toma de contacto con AWS.</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta2/#lista-de-asistentes","title":"Lista de asistentes","text":"<ul> <li>Laura Alonso  </li> <li>Rimsha Iqbal  </li> <li>Ana Rodr\u00edguez  </li> <li>Mario Fern\u00e1ndez</li> </ul>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta2/#aprobacion-de-las-actas-de-la-ultima-reunion","title":"Aprobaci\u00f3n de las actas de la \u00faltima reuni\u00f3n","text":"<p>Ana Rodr\u00edguez ley\u00f3 las actas y todos los participantes estaban de acuerdo.</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta2/#temas-por-resolver","title":"Temas por resolver","text":"<p>Por ahora no surgen dudas.</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta2/#asuntos-nuevos","title":"Asuntos nuevos","text":"<p>No hay asuntos nuevos por el momento.</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta2/#levantamiento-de-la-sesion","title":"Levantamiento de la sesi\u00f3n","text":"<p>Ana levant\u00f3 la sesi\u00f3n en el aula IFO 04 a las 14:20.</p> <p>Actas entregadas por: Equipo 4</p> <p>Actas aprobadas por: Equipo 4</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta3/","title":"Actas de reuni\u00f3n","text":"<p>EQUIPO 4</p> <p>UBICACI\u00d3N: IFO 04</p> <p>Fecha: 13/01/2025</p> <p>Asistentes: - Rimsha - Laura - Ana - Mario  </p> <p>Hora: 10:36</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta3/#llamada-al-orden","title":"Llamada al orden","text":"<p>En esta clase creamos las m\u00e1quinas virtuales en AWS y aprendemos los diferentes m\u00e9todos para conectarnos remotamente a las m\u00e1quinas (Conexi\u00f3n a escritorio remoto y putty).</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta3/#lista-de-asistentes","title":"Lista de asistentes","text":"<ul> <li>Laura Alonso  </li> <li>Rimsha Iqbal  </li> <li>Ana Rodr\u00edguez  </li> <li>Mario Fern\u00e1ndez</li> </ul>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta3/#aprobacion-de-las-actas-de-la-ultima-reunion","title":"Aprobaci\u00f3n de las actas de la \u00faltima reuni\u00f3n","text":"<p>Ana Rodr\u00edguez ley\u00f3 las actas y todos los participantes estaban de acuerdo.</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta3/#temas-por-resolver","title":"Temas por resolver","text":"<p>Por el momento no surgen dudas.</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta3/#asuntos-nuevos","title":"Asuntos nuevos","text":"<p>No hay asuntos nuevos por el momento.</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta3/#levantamiento-de-la-sesion","title":"Levantamiento de la sesi\u00f3n","text":"<p>Ana levant\u00f3 la sesi\u00f3n en el aula IFO 04 a las 12:15.</p> <p>Actas entregadas por: Equipo 4</p> <p>Actas aprobadas por: Equipo 4</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta4/","title":"Actas de reuni\u00f3n","text":"<p>EQUIPO 4</p> <p>UBICACI\u00d3N: IFO 04</p> <p>Fecha: 16/01/2025</p> <p>Asistentes: - Rimsha - Laura - Ana - Mario  </p> <p>Hora: 10:30</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta4/#llamada-al-orden","title":"Llamada al orden","text":"<p>En esta sesi\u00f3n seguimos dando teor\u00eda, adjuntamos lo aprendido: En esta clase creamos nuestra primera VPC en AWS, configuramos los distintos bloques CIDR de subredes. Por otro lado, creamos 2 instancias nuevas de prueba con AMI Ubuntu y las creamos dentro de nuestra VPC. Adem\u00e1s, para finalizar, instalamos Remote Desktop Manager y a\u00f1adimos nuestro primer ssh.</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta4/#lista-de-asistentes","title":"Lista de asistentes","text":"<ul> <li>Laura Alonso  </li> <li>Rimsha Iqbal  </li> <li>Ana Rodr\u00edguez  </li> <li>Mario Fern\u00e1ndez</li> </ul>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta4/#aprobacion-de-las-actas-de-la-ultima-reunion","title":"Aprobaci\u00f3n de las actas de la \u00faltima reuni\u00f3n","text":"<p>Ana Rodr\u00edguez ley\u00f3 las actas y todos los participantes estaban de acuerdo.</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta4/#temas-por-resolver","title":"Temas por resolver","text":"<p>Por el momento no surgen dudas.</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta4/#asuntos-nuevos","title":"Asuntos nuevos","text":"<p>No hay asuntos nuevos por el momento.</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta4/#levantamiento-de-la-sesion","title":"Levantamiento de la sesi\u00f3n","text":"<p>Ana levant\u00f3 la sesi\u00f3n en el aula IFO 04 a las 12:15.</p> <p>Actas entregadas por: Equipo 4</p> <p>Actas aprobadas por: Equipo 4</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta5/","title":"Actas de reuni\u00f3n","text":"<p>EQUIPO 4</p> <p>UBICACI\u00d3N: IFO 04</p> <p>Fecha: 17/01/2025</p> <p>Asistentes: - Rimsha - Ana - Mario (falt\u00f3 2/3 horas)</p> <p>Hora: 11:25</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta5/#llamada-al-orden","title":"Llamada al orden","text":"<p>Se realiza una reuni\u00f3n para distribuir la forma en la que empezamos a crear nuestra VPC configurando las AZ para el reto y sobre qu\u00e9 cuenta de AWS realizaremos todo el montaje.</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta5/#lista-de-asistentes","title":"Lista de asistentes","text":"<ul> <li>Rimsha Iqbal  </li> <li>Ana Rodr\u00edguez  </li> <li>Mario Fern\u00e1ndez</li> </ul>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta5/#aprobacion-de-las-actas-de-la-ultima-reunion","title":"Aprobaci\u00f3n de las actas de la \u00faltima reuni\u00f3n","text":"<p>Ana Rodr\u00edguez ley\u00f3 las actas y todos los participantes estaban de acuerdo.</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta5/#temas-por-resolver","title":"Temas por resolver","text":"<p>Conexi\u00f3n en local a la m\u00e1quina de AWS.</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta5/#asuntos-nuevos","title":"Asuntos nuevos","text":"<p>No hay asuntos nuevos por el momento.</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta5/#levantamiento-de-la-sesion","title":"Levantamiento de la sesi\u00f3n","text":"<p>Ana levant\u00f3 la sesi\u00f3n en el aula IFO 04 a las 14:10.</p> <p>Actas entregadas por: Equipo 4</p> <p>Actas aprobadas por: Equipo 4</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta6/","title":"Actas de reuni\u00f3n","text":"<p>EQUIPO 4</p> <p>UBICACI\u00d3N: IFO 04</p> <p>Fecha: 20/01/2025</p> <p>Asistentes: - Rimsha - Laura - Mario  </p> <p>Hora: 10:35</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta6/#lista-de-asistentes","title":"Lista de asistentes","text":"<ul> <li>Laura Alonso  </li> <li>Rimsha Iqbal  </li> <li>Mario Fern\u00e1ndez</li> </ul>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta6/#aprobacion-de-las-actas-de-la-ultima-reunion","title":"Aprobaci\u00f3n de las actas de la \u00faltima reuni\u00f3n","text":"<p>Rimsha Iqbal ley\u00f3 las actas y todos los participantes estaban de acuerdo.</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta6/#temas-hechos","title":"Temas hechos","text":"<ul> <li>Terminar la Fase 1 del proyecto sin complicaciones.  </li> <li>A\u00f1adir IP el\u00e1stica.  </li> <li>Instalar apache2 y configurarlo seg\u00fan las pautas marcadas en el ejercicio.  </li> <li>Acceso remoto con clave p\u00fablica.  </li> <li>Creaci\u00f3n de dominio para financial.  </li> <li>Sitio web para financial.</li> </ul>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta6/#asuntos-nuevos","title":"ASUNTOS NUEVOS","text":"<ul> <li>Queda pendiente la p\u00e1gina web financial en htaccess.  </li> <li>Qu\u00e9 pendiente realizar la universidad con apache2.</li> </ul>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta6/#asuntos-nuevos_1","title":"Asuntos nuevos","text":"<p>No hay asuntos nuevos por el momento.</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta6/#levantamiento-de-la-sesion","title":"Levantamiento de la sesi\u00f3n","text":"<p>Rimsha levant\u00f3 la sesi\u00f3n en el aula IFO 04 a las 12:15.</p> <p>Actas entregadas y aprobadas por: Equipo 4</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta7/","title":"Actas de reuni\u00f3n","text":"<p>EQUIPO 4</p> <p>UBICACI\u00d3N: IFO 04</p> <p>Fecha: 23/01/2025</p> <p>Asistentes: - Rimsha - Laura - Ana - Mario  </p> <p>Hora: 11:36</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta7/#llamada-al-orden","title":"Llamada al orden","text":"<p>Se realiza un resumen de la clase anterior con los puntos pendientes y los ya realizados. Continuamos con la p\u00e1gina financial y acabamos de configurar el .htaccess. Por otro lado, vamos introduciendo los distintos directorios necesarios para nuestra p\u00e1gina.</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta7/#lista-de-asistentes","title":"Lista de asistentes","text":"<ul> <li>Laura Alonso  </li> <li>Rimsha Iqbal  </li> <li>Ana Rodr\u00edguez  </li> <li>Mario Fern\u00e1ndez</li> </ul>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta7/#aprobacion-de-las-actas-de-la-ultima-reunion","title":"Aprobaci\u00f3n de las actas de la \u00faltima reuni\u00f3n","text":"<p>Ana Rodr\u00edguez ley\u00f3 las actas y todos los participantes estaban de acuerdo.</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta7/#temas-por-resolver","title":"Temas por resolver","text":"<p>Qued\u00f3 pendiente acabar de configurar los directorios de financial.</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta7/#asuntos-nuevos","title":"Asuntos nuevos","text":"<p>No hay asuntos nuevos por el momento.</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta7/#levantamiento-de-la-sesion","title":"Levantamiento de la sesi\u00f3n","text":"<p>Ana levant\u00f3 la sesi\u00f3n en el aula IFO 04 a las 12:30.</p> <p>Actas entregadas por: Equipo 4</p> <p>Actas aprobadas por: Equipo 4</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta8/","title":"Actas de reuni\u00f3n","text":"<p>EQUIPO 4</p> <p>UBICACI\u00d3N: IFO 04</p> <p>Fecha: 24/01/2025</p> <p>Asistentes: - Rimsha - Laura - Ana - Mario  </p> <p>Hora: 11:30</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta8/#llamada-al-orden","title":"Llamada al orden","text":"<p>En el d\u00eda de hoy empezamos con la creaci\u00f3n de University, a la vez que seguimos configurando financial. Realizamos modificaciones en los distintos ficheros de configuraci\u00f3n para conseguir que nuestras p\u00e1ginas funcionen correctamente.</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta8/#lista-de-asistentes","title":"Lista de asistentes","text":"<ul> <li>Laura Alonso  </li> <li>Rimsha Iqbal  </li> <li>Ana Rodr\u00edguez  </li> <li>Mario Fern\u00e1ndez</li> </ul>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta8/#aprobacion-de-las-actas-de-la-ultima-reunion","title":"Aprobaci\u00f3n de las actas de la \u00faltima reuni\u00f3n","text":"<p>Ana Rodr\u00edguez ley\u00f3 las actas y todos los participantes estaban de acuerdo.</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta8/#temas-por-resolver","title":"Temas por resolver","text":"<p>Queda pendiente configurar las opciones m\u00e1s seguras en ambas p\u00e1ginas.</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta8/#asuntos-nuevos","title":"Asuntos nuevos","text":"<p>No hay asuntos nuevos por el momento.</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta8/#levantamiento-de-la-sesion","title":"Levantamiento de la sesi\u00f3n","text":"<p>Ana levant\u00f3 la sesi\u00f3n en el aula IFO 04 a las 14:20.</p> <p>Actas entregadas por: Equipo 4</p> <p>Actas aprobadas por: Equipo 4</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta9/","title":"Actas de reuni\u00f3n","text":"<p>EQUIPO 4</p> <p>UBICACI\u00d3N: IFO 04</p> <p>Fecha: 27/01/2025</p> <p>Asistentes: - Rimsha - Laura - Ana - Mario  </p> <p>Hora: 10:36</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta9/#llamada-al-orden","title":"Llamada al orden","text":"<p>Se realiza una primera reuni\u00f3n para ponernos al d\u00eda y buscar la forma m\u00e1s eficiente de resolver las cuestiones pendientes. Terminamos de configurar las opciones m\u00e1s seguras tanto en University como en Financial y resolvemos los problemas ocasionados con el fichero .htaccess. Se destina parte de la clase al entendimiento del balanceo de cargas.</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta9/#lista-de-asistentes","title":"Lista de asistentes","text":"<ul> <li>Laura Alonso  </li> <li>Rimsha Iqbal  </li> <li>Ana Rodr\u00edguez  </li> <li>Mario Fern\u00e1ndez</li> </ul>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta9/#aprobacion-de-las-actas-de-la-ultima-reunion","title":"Aprobaci\u00f3n de las actas de la \u00faltima reuni\u00f3n","text":"<p>Ana Rodr\u00edguez ley\u00f3 las actas y todos los participantes estaban de acuerdo.</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta9/#temas-por-resolver","title":"Temas por resolver","text":"<ul> <li>Clonaci\u00f3n de la m\u00e1quina Backend 1.  </li> <li>Empezar a realizar el proxy inverso.</li> </ul>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta9/#asuntos-nuevos","title":"Asuntos nuevos","text":"<p>No hay asuntos nuevos por el momento.</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/acta9/#levantamiento-de-la-sesion","title":"Levantamiento de la sesi\u00f3n","text":"<p>Ana levant\u00f3 la sesi\u00f3n en el aula IFO 04 a las 11:40.</p> <p>Actas entregadas por: Equipo 4</p> <p>Actas aprobadas por: Equipo 4</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/actas14/","title":"Actas de reuni\u00f3n","text":"<p>EQUIPO 4</p> <p>UBICACI\u00d3N: IFO 04</p> <p>Fecha: 07/02/2025</p> <p>Asistentes: - Rimsha - Laura - Ana - Mario  </p> <p>Hora: 11:36</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/actas14/#llamada-al-orden","title":"Llamada al orden","text":"<p>Se acaba de perfeccionar las 2 p\u00e1ginas con todas las instrucciones marcadas en el pdf proporcionado por el profesor. Continuamos con teor\u00eda del balanceo de cargas, necesarias para poder continuar con el proyecto.</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/actas14/#lista-de-asistentes","title":"Lista de asistentes","text":"<ul> <li>Laura Alonso  </li> <li>Rimsha Iqbal  </li> <li>Ana Rodr\u00edguez  </li> <li>Mario Fern\u00e1ndez</li> </ul>"},{"location":"Actas_Equipo4/actas14/#aprobacion-de-las-actas-de-la-ultima-reunion","title":"Aprobaci\u00f3n de las actas de la \u00faltima reuni\u00f3n","text":"<p>Ana Rodr\u00edguez ley\u00f3 las actas y todos los participantes estaban de acuerdo.</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/actas14/#temas-por-resolver","title":"Temas por resolver","text":"<p>Empezar balanceo de cargas.</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/actas14/#asuntos-nuevos","title":"Asuntos nuevos","text":"<p>No hay asuntos nuevos por el momento.</p>"},{"location":"Actas_Equipo4/actas14/#levantamiento-de-la-sesion","title":"Levantamiento de la sesi\u00f3n","text":"<p>Ana levant\u00f3 la sesi\u00f3n en el aula IFO 04 a las 11:40.</p> <p>Actas entregadas por: Equipo 4</p> <p>Actas aprobadas por: Equipo 4</p>"}]}